中共回擊彭斯反華論 「美帝衰落從受迫害妄想開始」

美國副總統彭斯（Mike Pence）前日發表對華政策演說，公開力數中國外交內政各種「惡行」，中國外交部及官媒事後重炮回應，指彭斯是「捕風捉影、混淆是非」。中共中央政法委微信公眾號「長安劍」今日亦發文，揶揄彭斯抨擊中國，反映「帝國衰落從受迫害妄想開始」。

該文指，美國對中國口誅筆伐，意味無窮。第一，美國歷來大選前要猛批中國，到選民耳朵裏，基本可以翻譯為「只有選我們才能對抗中國。」而彭斯此次中期選舉前如此不淡定，不符合慣例。文章謂：「事出反常必有妖，這屆美國政府心裏沒底啊！」最直接的原因是，貿易戰動搖了共和黨支持者的基本盤。

「在選票面臨風險的當下，美國政府的策略其實很簡單：樹外敵以安內。彭斯突然大罵中國，喊的其實是：『趕緊選我呀，趕緊選我呀，不選我就遂了中國的心願了！』現在是彭斯站在前台，要是形勢繼續嚴峻，下一個就該是特朗普本人了。」

第二，「迫切希望美國換個總統的，不是中國而是美國！」在彭斯表示「中國希望美國換個總統」的話題下，很多美國網民留言，「So do we！」「我們的確希望能夠更換一個更『靠譜』的總統。」根據「長安劍」觀察，在彭斯演講後，國際主流媒體幾乎沒有一篇評論是為他叫好。

至於彭斯講話反映的第三件事，就是「一個帝國的衰落從受迫害妄想症開始」該文表示，「一個人越外強中乾，就越喜歡咄咄逼人。受迫害妄想症是一個帝國正在衰落的象徵。不論是在『讓美國再次偉大』的口號裏，還是在對中國咄咄逼人的指責裏，喧囂背後都是一個內心缺乏安全感的超級大國。」

該文也指，正在走下坡路的美國，把中國視為頭號戰略對手，將長期存在。「儘管我們承認美國還很強大，儘盡管我們從無干涉美國的意願，儘管我們以最大的誠意願意與其合作共贏。但美國還是把自己一貫幹的事都安到了中國頭上。」而中國對美的態度是不衝突不對抗、相互尊重、合作共贏，也會堅持改革開放的戰略定力。

支那講緊自己

真係好肉酸

亮劍啦咪撚走住屌

見到班身體最誠實既高官同有錢佬
呢d說話呃得邊個

嘴炮同真係台仔打機有得揮

文章主旨:強烈遣責

又口交部
出嚟講兩句就打晒飛機咁
美國佬人吔做實事，講得出做得到

睇唔到有論點 點解可以篇文咁犀利

唔知外國勢力一詞係邊個發明

一大班中蟈有錢佬定居外國
永遠無美帝有錢佬定居中蟈

至於彭斯講話反映的第三件事，就是「一個帝國的衰落從受迫害妄想症開始」該文表示，「一個人越外強中乾，就越喜歡咄咄逼人。受迫害妄想症是一個帝國正在衰落的象徵。不論是在『讓美國再次偉大』的口號裏，還是在對中國咄咄逼人的指責裏，喧囂背後都是一個內心缺乏安全感的超級大國
曲？

長安劍係咪錫安劍d fd?

有種唔好再買MIA產品，唔用美帝科技，等美帝沉溺妄想症中

傻閪 咁你登報唱衰人地總統？淨係干涉人地內政已經夠收你皮啦

仲叫緊人做帝
中國真係好打極有限

《環球時報》：穩住陣腳 不與美方搞意氣之爭

口交部首先要統一下思想口徑， 亂七八糟咁

............

一個人越外強中乾，就越喜歡咄咄逼人。受迫害妄想症是一個帝國正在衰落的象徵。

來源就係港共政府人員

講埋帝國好明顯自抽啦

支那幾十年前就話人美國衰落